# Transcript of Pepper&Carrot Episode 11 [gd]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Tiotal|1|False|Eapasod 11: Bana-bhuidsichean na Dubh-choimeasgachd

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Cìob|1|False|A Pheabar, tha thu ’nad chùis-nàire dhan Dubh-choimeasgachd.
Tìom|2|False|Tha Cìob ceart, chan fhiach bana-bhuidseach na Dubh-choimeasgachd ach ma bhios i ’na h-adhbhar eagail, ùmhlachd is urraim.
Carabhaidh|3|False|... ’s dè bhios tusa ris ach tì is cèicean-cuachaige, fiù dha ’r deamhain* ...
Nòta|4|False|* Faic eapasod 8: Cèilidh co-latha-breith Pheabar.
Peabar|5|True|Ach ...
Peabar|6|False|... a bhana-ghoistidhean ...

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Cìob|4|False|IST do BHEUL !
Carabhaidh|9|False|Ta-daaa!
Tìom|1|True|A Pheabar, tha thu buadhach gun teagamh ach chan eil iar-theachd-aiche eile againn.
Tìom|2|False|’S ann oirnne a tha an t-uallach gun dèanamaid bana-bhuidseach mhosach cheart na Dubh-choimeasgachd dhiot.
Peabar|3|False|Ach... cha toigh leam a bhith mosach! Tha ... tha sin calg-dhìreach an aghaidh gach...
Cìob|5|True|... no bheir sinn gach cumhachd uat!
Cìob|6|False|Agus thèid thu ’nad dhìlleachdan Ceann na Feòraige gòrach mar a b’ àbhaist.
Tìom|7|False|Cumaidh Carabhaidh sùil ort o seo a-mach airson d’ oideachadh agus innsidh i dhuinn mu d’ adhartas.
Fuaim|8|False|Uspag!

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Carabhaidh|1|False|Tha rìgh ùr Acrain ro chaoimhneil ceanalta leis na h-ìochdarain aige. Feumaidh an t-eagal a bhith aig an t-sluagh air an rìgh.
Carabhaidh|2|False|’S e a’ chiad dleastanas agad gun lorg thu an rìgh ’s gun dèan thu smàdadh air ach am biodh tu ri brath-foill air gun duilgheadas an uairsin.
Carabhaidh|3|False|Bheir bana-bhuidseach cheart na Dubh-choimeasgachd buaidh air an fheadhainn chumhachdach!

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|1|True|An rìgh ?...
Peabar|2|False|... cho òg sin ?!
Peabar|3|False|Feumaidh gu bheil sinn ’nar co-aoisean ...
Carabhaidh|4|False|Dè ’n dàil a th’ ort ?! Greas ort! Dùisg e, bagair e, thoir an t-eagal air !

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Fuaim|1|False|Srad
Peabar|2|False|An dithis againn, tha sinn caran coltach ri chèile ...
Peabar|3|True|òg ...
Peabar|4|True|aonarach ...
Peabar|5|False|... prìosanaich ar dàin.

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Tìom|6|False|Tha tòrr obrach romhainn a Pheabar ...
Urram|8|False|09/2015 – Obair-ealain ⁊ sgeulachd: David Revoy – Eadar-theangachadh: GunChleoc
Neach-aithris|7|False|- Deireadh na sgeòil -
Fuaim|1|False|Brag!
Peabar|2|False|?!
Fuaim|3|False|Lasss !
Tìom|4|True|A’ chiad deuchainn:
Tìom|5|True|Dh’FHÀILLIG i gu lèir!

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Urram|1|False|Tha Pepper&Carrot saor is le tùs fosgailte air fad agus ’ga sponsaireadh le taic nan leughadairean. Mòran taing dhan 502 pàtran a thug taic dhan eapasod seo:
Urram|3|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
Urram|2|True|’S urrainn dhut dol ’nad phàtran Pepper&Carrot cuideachd airson an ath-eapasod air
Urram|4|False|Ceadachas : Creative Commons Attribution 4.0 Bun-tùs : ri fhaighinn air www.peppercarrot.com Bathar-bog : chaidh 100% dhen eapasod seo a tharraing le bathar-bog saor Krita 2.9.7, G'MIC 1.6.5.2, Inkscape 0.91 air Linux Mint 17
